啱啱睇完03版鋼煉 想問關於09版啲野

聽講09版係忠於原著，同03比冇咁黑暗，劇情上有出入，結局都唔一樣。如果我跟住想開09版睇，請問應該由頭睇起09版，定抑或可以skip咗啲差唔多嘅劇情，直接由某特定集數開始睇，thx

由頭啦,又唔係多

由頭

由頭，d伏筆係哂FA版
03相比之下好犯駁

由頭睇 09版會幫你飛左好多不必要既劇情 成個節奏更緊湊

直接睇漫畫先決定睇唔睇09

無咩可以skip
根本兩套唔同既野黎
神作都skip未能死過?

09快啲可能兩三日睇得哂

你當2個故事但人物同 background一樣

sorrybtw想睇大總統話世上冇報應嗰幕 03版冇

由頭
係得一開始神棍教主個度一樣
其他都係唔同

個人覺得03先係真章
09係典型皇道劇情

最尾大總統鬥劍果度

64集喎我睇03版都用咗2個星期

佢唔訓睇兩三日 睇神作都訓教就太weak
不如唔好睇

當初我睇D.Gray-man用左唔夠一個復活假就睇哂
真係迷到你係咁追下集

有啲嘢望落一樣但係實際上好唔同
所以都係要由頭睇

由頭睇，

03版都冇一開波既冰煉師

劇情推動方向差好遠

可以係第五研究所開始先睇

64集翻睇左5次都有
你係到問可唔可以Skip!? 神作要從頭睇

03好撚難睇，唔知做乜鳩

垃圾大愛艾爾

人物都有啲唔同

兩三日睇晒here

我覺得FA係比較完整

09預啲人睇過03 所以頭十幾集飛得好快 已經cover曬03 五十集啲劇情 之後就跟漫畫 所以由頭睇都OK

03真係節奏好好，水島好神

09太跟漫畫……連分鏡同節奏都跟漫畫
睇嘅時候覺得唔夠流暢

我自己都係鐘意03多啲

頭

多謝咁多位，咁我聽日開始由頭睇09版一即全，全即一

要講好明顯轉折位，就係打格利特個度

要skip不如唔好睇

其實我覺得03好睇d
09有d熊貓唔知做乜

睇09ok
03可以pass

緊係09好睇啦 成套都好完整

FA好過03

水島版差係門後面係第二過世界
同埋飛左雲尼兩兄弟係一齊

03睇到喊 09都ok

無印編劇係鬼才黎,劇本入面真正有探討等價交換呢個主題.
FA等價交換就只係一個設定.層次低咗一皮.

吓？
由一開頭等價交換就係煉金術原則
到煉金術師以為自己識煉金術可以輕易做到任何事，特別係有賢者之石後
但愛德到發現，所謂賢者之石都只係用人命換來嘅等價交換，所有嘢都係對等交換
所以到最後，佢要放低煉金術師自以為是改變萬物嘅煉金術，換返自己因為得到煉金術失去嘅嘢
帶出返開頭呢句，等價交換

嗱，我就唔否定03年版個結局幾天馬行空幾好，但你講層次低一皮，咁就真係太天真

乜撚叫太跟漫畫
03果時漫畫先畫到一半 後半全部原創
09就跟足漫畫
根本唔計開頭一樣可以當兩套睇

所以FA到最後都只停止於無所不能回歸等價交換之上而已。
無印贏一皮嘅地方就係佢再挖深去連結返現實世界，問返我地現實世界點解無鍊金術，讀過熱力學定第二定律都明，其實係因為熵。從而表達呢個世界嘅法則根本唔係表面所見嘅等價交換，人所付出嘅唔一定可以得到返相應回報，呢個雖然唔討好但係現實嘅人生道理。

基本上集集都精彩，冇一集係曬你時間的

唔係講故事劇情
係講演出太跟足

啲運鏡同節奏都跟

但水島就無呢個問題，就算03前段都係大約跟漫畫劇情，個演出同節奏上，03版係比較流暢

fa果套就係描述主角嘅心路歷程改變，人類唔應該自大，從來帶出首尾呼應，嗱呢d我就無過份解讀嘅
而03年版只係解釋煉金術能量從何而來，帶出無真正嘅等價交換
根本兩套嘢圍繞嘅重點都唔同
一套就係講內心同煉金術，一套就係用科學解釋煉金術(其實能量轉換係科學，但煉金術一樣都係偽科學，唔明點解你覺得有套科學理論套落去就係高一皮，正如天能一樣)

喔
我好奇緊03後半原創點跟漫畫姐
的確03前半都好睇D

09最鍾意睇大總統格劍
03要睇埋電影版先算睇晒

想追09既話重新睇過會好啲
佢始終一開頭就有伏筆

證明你仲未睇得明無印，無印高嘅地方唔係用科學方法解釋設定，而係有反思主題。無印係借鍊金術等價交換呢d設定黎講道理。佢透過拆解等價交換呢個命題，黎帶出呢個世界無等價交換，唔單係指套動畫嘅設定入面，而係指真正嘅人生入面都無等價交換。

反觀FA到最後都仲係少年漫式友情熱血勝利模式打敗最後boss。無真正反思等價交換呢個命提，只係依循呢個命題發展故事而已。

其實而家好多漫畫改編作品都有同類問題

佢地太跟漫畫分鏡同對白
無乜根據動畫節奏作出調整同改動

變咗睇起上黎係爭咁啲

你講嘅嘢劇情咪講晒囉我03都睇過兩，三次
03講大道理，FA講主角內心同作品前後呼應作品完整度高
你死都要話03因為拉埋現實世界，帶出世界無真正等價交換乜乜，所以=高一皮
Fa版設定等價交換，主角放棄煉金術有返隻手，明白等價交換原則，呢個世界無一步登天
從來帶出要得到某d嘢就要犠牲某d嘢，但最後乜你覺得fa拎返隻手無咗煉金術係純粹嘅等價交換？
要懶高深，其實睇返主角係失去咗更多，因為佢隻手並唔係因為單單煉金術而失去，而係因為佢貪心想煉成老母先失去
結果換返隻手，但無咗煉金術，變成一個普通人，對比其他無煉禁術而可以用煉金術嘅人嚟講
主角咪一鳩樣唔係真正等價交換，只不過佢明白咗有時有d嘢重要過煉金術而放棄

FA無反思?
成個FA最後就係同你講世上唔存在等價交換(艾爾話收到一份野要加多一還返出去,愛德就同雲尼交換唔對等嘅人生),重有係愛德同門換艾爾嗰時真理話我終於超越咗我,想要咩就拎去,依到就講人要突破自己,跳出框框唔好比煉金術束縛,唔好以為煉金術等於一切,自己只係連一個女仔都救唔到嘅渺小人類,自己只係全入面嘅一,最後兩兄弟去唔同地方旅行學習唔同嘅知識

詳情睇返最後一集同埋用真理之門交換細佬嗰集

03等於大愛細佬阻住劇情加呢個世界冇細佬咁我去第二個有細佬嘅世界咪得囉